<Document>
# Словарь

На этой странице собрано большинство жаргонных выражений, с которыми вы можете столкнуться на станции и в сообществе!

# IC(In-Character) Слэнг

Это термины, с которыми вы можете столкнуться в игре.


## Атмос
Сокращение от слова "Атмосфера".

## Атмосник
Термин, обозначающий специалистов по атмосферным воздействиям или вообще всех, кто проводит большую часть своего времени или особенно хорошо разбирается в атмосферных явлениях.

## Бриг
Главная зона отдела безопасности. Сюда доставляют заключенных и содержат их для отбывания наказания. Смотритель отвечает за бесперебойную работу тюрьмы.

## Кэп
Сокращение от слова "Капитан".

## Карго
Отдел снабжения.

## ЦК/Центральное Командование
Административное учреждение, которое контролирует космическую станцию Nanotrasen, на которой вы находитесь.

## СИ
Сокращение от "Старшего Инженера", руководителя инженерного отдела.

## ГВ
Сокращение от "Главного Врача", руководителя медицинского отдела.

## Крит
Относится к состоянию здоровья, при котором вы теряете сознание и не можете двигаться. Находясь в этом критическом состоянии, ваше здоровье постепенно ухудшается, пока вы не умрете, если вам не будет оказана помощь извне..

## ОБР
Отряд Быстрого Реагирования. Они могут быть направлены Центральным командованием для различных целей.

## ГП
Сокращение от "Главы Персонала", руководителя сервисного отдела.

## ГСБ
Сокращение от "Главы Службы Безопасности".

## Изоли/Изольки
Сокращение от Изолированных Перчаток. Это желтые перчатки, которые часто носят инженеры. Они обеспечивают полную защиту от поражения электрическим током от пораженных предметов. Они намного эффективнее, чем другие перчатки.


## Перма
Сокращение от "Перманентной тюрьмы". Этот термин используется для описания наиболее тяжких преступлений и означает, что заключенный никогда не будет освобожден. В большинстве тюрем есть специальная зона безопасности для перманентной тюрьмы.

## НР
Сокращение от "Научного Руководителя", руководителя научного отдела.

## КМ
Сокращение от "Квартирмейстера", главы отдела снабжения.

## Грейтайд
Обычно используется для обозначения пассажира из-за цвета его стандартной униформы, хотя может использоваться для негативного обозначения других членов экипажа (не только пассажиров), которые ведут себя недисциплинированно или совершают различные мелкие преступления.

## Нюкер/Опер
Жаргонное/сокращенное название антагониста ядерного подразделения. Иногда может также звучать как "Ядерный оперативник".

## Синга
Сокращение от "Сингулярность". Сингулярность способно обеспечить станцию бесконечной энергией, но она крайне опасна.

## ССД/КРС
Сокращение от "Внезапное нарушение сна" или "Космическое расстройство сна". Это обычный способ обращения к игроку, который отключился и больше не отвечает.

## Синди/Синдикеки
Общее описание всех, кто работает на Синдикат. Это могут быть как агенты Синдиката, так и ядерные оперативники.

## Нанотрайзен/НТ
Nanotrasen - это компания, которой принадлежит космическая станция, на которой вы находитесь.

## Разгерма
Разгерметизация. Событие, приводящее к потере давления в какой-либо области, например, пробоина корпуса.

## ТК
Теле кристаллы - это валюта, используемая агентами синдиката для покупки запрещенной контрабанды, такой как оружие и другое незаконное оборудование.

# ООС(Out-Of-Character) Слэнг

Эти термины вы должны использовать только в чате OOC или вне игры.

## Ивент
Событие, организованное или вызванное администратором.

## АХ/Админ хелп
Метод связи с администрацией, используемый для сообщения администраторам о нарушениях правил или других проблемах.

## Антаг
Сокращение от "Антагонистов", которые являются специально подобранными персонажами, созданными для того, чтобы ввергнуть раунд в хаос..

## Бвоньк!
Шум, издаваемый при получении вами сообщения от администрации в АХ. Молитесь, чтобы это не было сообщение о бане...

## ЛРП
Низкий уровень ролевого отыгрыша. Сервера, помеченные "ЛРП", имеют пониженные требования к ролевому отыгрышу, чтобы расслабиться и отдохнуть от душных правил.

## МРП
Средний уровень отыгрыша. Серверы, помеченные как "МРП", обычно имеют четкую основу правил ролевой игры и обычно требуют от игроков вести себя так, как их персонаж вел бы себя разумно в данном сценарии. Здесь меньше гибкости в отношении поведения, например, открытого вызова охране или своему начальнику.

## ХРП
Высокий уровень отыгрыша. На серверах с пометкой HRP, как правило, действуют строгие правила, касающиеся надлежащего поведения во время игры за персонажа. Обычно ожидается, что игроки будут действовать в соответствии с личностью и прошлым персонажа, а также следовать установленным протоколам на станции. Некоторые РП серверы могут разрабатывать свои собственные уникальные знания или настройки, чтобы улучшить впечатления игроков..

##Самоантаг
Термин, обозначающий игрока, поведение которого похоже на поведение антагониста, но который на самом деле не является антагонистом. Это может включать в себя широкий спектр действий, но обычно используется для описания действий, которые раздражают или вредят другим игрокам без какой-либо цели. Антагонистическое поведение по отношению к себе считается нарушением правил и недопустимо в игре.

## Валидхантер
Игрок, который намеренно выслеживает антагонистов с целью убить их, не являясь при этом сотрудником службы безопасности.

</Document>
