<Document>
# Выживание
Как правило, следует избегать ситуаций, которые могут причинить вам вред, потому что медицина может вылечить вас только с помощью ограниченного количества химикатов и медицинских предметов, и особенно когда на вашем пороге стоят ядерные оперативники.
## Определение вашего положения
Ваш КПК содержит название станции и список членов экипажа, работающих в данный момент на вашей станции, напоминание вашего имени в случае необходимости, а также назначенное задание на смену, что позволит вам быстро оценить ситуацию.
## Неотложная помощь
В случае серьезной чрезвычайной ситуации вы можете сделать несколько вещей, которые помогут вам выжить в долгосрочной перспективе:
- Если вы находитесь в критическом состоянии, воспользуйтесь экстренным медипеном из вашего аварийного запаса - он поможет вам не потерять способность что-либо делать. Экстренные медипены также можно использовать для оживления людей, находящихся в критическом состоянии на полу, и для продления времени жизни при борьбе с ядами и т.д.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
</Box>

- Your emergency box contains a breath mask and oxygen tank, which can help you survive longer in a spacing situation. If you're one of the slimepeople, be aware that nitrogen replaces oxygen for you and that your emergency box will start with a red tank of nitrogen replacing the standard blue/yellow oxygen tank.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskBreath"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTankFilled"/>
</Box>

- If actively bleeding out, or simply wishing to prepare, it's possible to slice up cloth items with a knife or other sharp object and use the resulting cloth to create gauze in the crafting menu to stem bleeding with, however cloth alone can be used to less of a degree in emergencies.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
</Box>
- В вашем аварийном запасе находятся дыхательная маска и кислородный баллон, которые помогут вам дольше продержаться в случае утечки воздуха. Если вы слаймолюд, имейте в виду, что азот заменяет вам кислород и что в вашем аварийном запасе будет красный баллон с азотом вместо стандартного сине-желтого баллона с кислородом.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskBreath"/>
<GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTankFilled"/>
</Box>
- Если у вас кровотечение или просто хотите подготовиться, можно разрезать ткань ножом или другим острым предметом и использовать полученную ткань для создания бинта в меню ремесла, чтобы остановить кровотечение, однако ткань сама по себе может быть использована с меньшей эффективностью в чрезвычайных ситуациях.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MaterialCloth"/>
</Box>
- Вместо настоящего анализатора здоровья просто осмотрите себя  - это хороший способ выяснить, какие раны у вас есть.
- Если вы ослепли, морковь - это еще один способ лечения (поскольку она содержит Окулин, химический препарат, используемый для лечения слепоты), если она доступна.
- Правильное питание (приготовленная еда, а не из автомата), как правило, гораздо лучше сказывается на общем состоянии здоровья и помогает быстрее заживлять небольшие раны.
- Простой постельный режим лечит большинство заболеваний, а также позволяет ранам закрыться самостоятельно. Лучше всего для этого подходят медицинские кровати, обеспечивающие стерильную поверхность и поддержку всех поврежденных частей тела, но подойдет любая кровать. Даже сидячее положение помогает, хотя бы немного.
- Сон на кровати еще больше ускоряет процесс выздоровления.
- Блюда, содержащие бобовые, красное мясо или просто насыщенные белком, очень помогут вашему организму после сильной кровопотери. Но все же рекомендуется обратиться к врачу и пройти курс лечения.

## Other Various Tips
- In lieu of an actual health analyzer, simply examining yourself and using the detailed examine is a good way to figure out what wounds you have.
- If going blind, carrots are another way to treat the issue (as they contain Oculine, the chemistry drug used to treat blindness) should they be available.
- Well-made meals (cooked food not from a vending machine) is generally much better for your overall health and can help heal smaller wounds more quickly.
- Simple bed rest can allow some wounds to close up on their own. Medical beds are best for this, providing a sterile surface and support for all damaged body parts, but any bed works.
- Actually sleeping on a bed boosts your healing rate even farther.
- Meals that contain proteins, such as meat, will tremendously help your body's condition after severe bloodloss. It's still advised to visit a doctor and get treated though.

</Document>
