<Document>
# Медицинские премии

Поскольку в космосе так же опасно, как и на Фронтире, NT разработала инициативу по вознаграждению за поиск, лечение и транспортировку ценных трупов обратно в медицинские учреждения внутренних миров.

Помните, что 70% вашей ценности заключается в вашем биогенетическом IP-адресе!

## Поиск наград

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalPod"/>
</Box>

Эти спасательные капсулы можно найти на [color=#88b0d1]обломках шаттла[/color]. Каждая аварийная капсула оснащена [color=#ffff00]мигающими индикаторами[/color]. Вы можете сразу увидеть их в темноте, и сбоку у них есть отчётливый дисплей [color=#80b9c4]для анализа работоспособности[/color].

Эти капсулы, как правило, крепятся к кораблю, но они довольно [bold]тяжёлые[/bold]. При необходимости пассажир может быть быстро телепортирован и доставлен в безопасное место. Помните, что они по-прежнему уязвимы к травмам.

## Запрос вознаграждений

Чтобы безопасно транспортировать тела и [bold]получить награду, их необходимо сначала реанимировать[/bold].  Убедитесь, что тело живо, находится в стабильном состоянии и дышит. [color=#00ffff]Криогенные[/color] препараты, используемые в криокапсулах, рекомендуются для пациентов с серьёзными повреждениями для эффективного использования ресурсов.

## Получение вознаграждений

После того, как тело, за которое выдаётся вознаграждение, стабилизируется, оно, скорее всего, останется в кататоническом состоянии. Не волнуйтесь, это нормально, и вы не будете нести ответственность за халатность.

Когда вы будете готовы получить награду, верните тело в ближайшее [color=#469bbd]устройство для выкупа тела[/color]. Просто поместите оживлённое тело в блок. [color=#d40606]Оба индикатора[/color] должны гореть. Откройте панель на блоке и нажмите кнопку «Выкупить» и наслаждайтесь с трудом заработанными спесо.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MachineMedicalBountyRedemption"/>
</Box>

## История

Начиная с 2472 года, инициативы по безопасности в Nanotrasen способствовали созданию капсул экстренной медицинской помощи LifeSavior для использования в катастрофических инцидентах на борту станций и шаттлов. Эта инициатива была прекращена два года назад из-за растущего давления по поводу необоснованных, недоказуемых утверждений о том, что количество смертей в капсулах экстренной помощи превысило количество спасённых жизней в соотношении 5:1.

</Document>
