<Document>
# 0. Не будь мудаком
Правила не могут покрыть все возможные ситуации. Администраторы должны иметь возможность решать ситуации, которые упущены в правилах.

    - Если игрок своим поведением вызывает негативную реакцию у игроков или администрации сервера, а также если на него поступают многочисленные жалобы, то администрация вправе ограничить такого игрока от игры на сервере, даже если фактически ни одно из правил не было нарушено.
    - У нас не мировой суд, а РП-сервер про игру в 2D-космонавтов. Правила созданы для поддержания приятной атмосферы и интересного опыта игры.
    - Администрация в праве сами выносить решение по любой ситуации не упомянутой в правилах. Все наказания за нарушение правил устанавливаются на усмотрение администрации.
    - Относитесь уважительно к администрации и разработчикам проекта. Они - живые люди, у которых есть личная жизнь, работа ИРЛ и много работы на проекте, не стоит поднимать панику если вам не ответили сразу же или в течение нескольких часов.
    - Труд администрации и разработчиков добровольный и не оплачиваемый, стоит это понимать и запастись терпением. Не занимайтесь потребительским терроризмом и не нагружайте их беспричинно работой.
    - Тем не менее, если вы считаете, что администратор злоупотребляет своими полномочиями, то вы вольны написать на него жалобу в канал #админ-жалобы.
    - Встречая администратора в РП, помните, что он такой же игрок как вы и относитесь к персонажу администратора согласно РП ситуации в которой вы находитесь.
    - Персонаж администратора не заслуживает уважения или особого отношения лишь по причине того, что в свободное от отыгрыша время, владелец персонажа исполняет на сервере функции администрирования и помощи другим игрокам.
    - Внезапное необоснованное по РП уважение/превозношение/излишнее подыгрывание персонажам администрации будет и вовсе расценено как нон-рп и перенос из ООС в рп процесс, что карается.
    - Любые попытки намеренно обойти правила или их абузить игнорируя адекватную игру и поведение будут наказываться пермабаном.
    - На нашем сервере практикуется политика нулевой терпимости к набегаторам, это значит, что за совершение набега вас ждет перманентный бан, причем вы можете быть забанены и за набеги на другие сервера.
    - Если вы явно противопоставляете себя нашему игровому сообществу и получили бан в Discord, то вас также ждет блокировка в игре.
</Document>