<Document>
# 5. Ответственная игра за антагонистов
Даже у антагонистов есть свои правила!

   - Все гост-роли имеют определенное описание того, как вы должны играть за данную роль - вы должны следовать этим указаниям, пока администратор не указал вам обратное.
   - Не спамьте в ахелп просьбами на исключение из правил отыгрыша, вероятнее всего это приведет к блокировке вашего аккаунта.
   - Антагонисты не являются вашими друзьями. Королева Ксеносов и Космический дракон не могут отыгрывать дружелюбных существ.
   - Помимо этого, данным гост-ролям запрещено покидать экспедиционную базу, тем самым пытаясь заруинить экспедицию другим игрокам.
   - Экипаж авантюристов, желающий отыграть команду пиратов, должен получить разрешение от администратора на начало подобной деятельности.
   - После разрешения администратор уведомит все корабли и станции в секторе Фронтира путем факса о том, что в секторе обнаружен вражеский корабль. Не занимайтесь пиратской деятельностью без данного разрешения, иначе понесёте наказание.
   - Пиратским экипажам запрещено превышать численность выше четырёх, включая капитана.
   - Сдавшиеся мирные корабли и их экипаж не могут быть убиты, полностью разграблены или оставлены без возможности вернуться на Аванпост Фронтира.
   - Также запрещено избавляться от ID карт экипажа судна и заставлять снимать деньги с банкомата.
   - Безопасность мирных торговых кораблей должна быть обеспечена всеми представителями конфликта.
   - Взятие корабля на абордаж изначально ведёт к переговорам, возможные враждебные действия уже вытекают из этих переговоров.
   - Известные вражеские корабли, корабли, объявившие себя врагами, а также корабли, за которыми замечена и подтверждена враждебная деятельность, могут быть признанными враждебными.
   - Это в свою очередь позволяет брать их на абордаж любыми способами и относительно таких кораблей дозволено отключение их корабельных систем ради приведения экипажа к справедливому наказанию за их деятельность в соответствии с установленным правосудием.
   - Также данное правило относится и к мегафауне. Им нельзя покидать комплекс для полёта к фронтиру.
</Document>