<Document>
# 4. Нарушение логики персонажа.

Ваш персонаж, кем бы он не был: человеком, или мышью, должен вести себя подобающе своей роли.

    - Подойдите всерьёз к созданию своего персонажа. Имя и фамилия персонажа должны соответствовать его расе. Запрещены имена и фамилии знаменитостей, актеров, персонажей из фильмов, сериалов, аниме, игр и т.д., а так же схожие имена и фамилии. Равным образом запрещены нелепые имена (напр. Moon Luck или Nabebator228). В связи с этим администрация может попросить сменить имя, но, если же вы его не смените, к вам могут быть применены меры.
    - Вкладка с "Описанием" должна отображать только внешние черты вашего персонажа и ничего больше. Поэтому вы не можете описывать там вашу увлекательную историю или характер персонажа!
    - Корпорация NanoTrasen перед приемом на работу проводит тщательное медицинское обследование своих сотрудников, которое включает в себя и психиатрические тесты. Это значит, что ваш персонаж не может прибыть на станцию "психом", "сумасшедшим" и т.д. Психическое состояние вашего персонажа может измениться из-за событий раунда, но изменения должны отыгрываться адекватно.
    - Не забывайте, гражданский и охранный персонал (пр. Уборщик, Диспетчер, Почтальон, ДСБФ и т.д) являются [bold]нанятыми работниками[/bold], относитесь к своему руководителю подобающе, не нарушайте законы и СРП без логичных причин. Стоит отметить, что нарушение КЗ и СРП на большинстве ролей, обычно, является IC ситуацией, однако в исключительных случаях серьезнейшие нарушения СРП могут быть расценены как нарушение логики персонажа.
    - Запрещено проявлять враждебные действия по отношению к гост-ролям связанным с НТ, таким как: фамильяры, питомцы, если с их стороны не было провокации. Пример: Убить Пуна в ресторане без веской причины является нарушением этого правила. Исключением считаются киборги и дроны.
    - Отыгрыш ролей антагонистов запрещена без разрешения администрации и будет нарушать данное правило. В том числе отыгрыш пиратов, ядерных оперативников, агентов синдиката и т.д.
    - Любым авантюристам запрещено без разрешения администрации вскрывать и/или грабить Аванпост ДСБФ, кроме случаев когда это действительно необходимо для оказания медицинской помощи сотрудникам ДСБФ.
    - К сожалению, невозможно предусмотреть все ситуации, которые попадают под данное правило. По этой причине стоит помнить самый простой способ понять, будут ли ваши действия явно нарушать логику персонажа - задуматься, с какой целью ваш персонаж делает то или иное действие, имеет ли оно хоть толику здравого смысла, и оправдан ли ущерб, который может создать это действие.

</Document>
