<Document>
  # Утилизаторские экспедиции
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSalvageExpedition"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TelecomServerFilledShuttle"/>
  </Box>
  Экспедиции — это приключения, в которые вы можете отправиться вместе со своей командой.[br][/br]
Ваш корабль выполнит БСС прыжок на планету, и вам нужно будет выполнить задачу за ограниченное время.[br][/br]
Когда время выйдет, шаттл вернётся назад через БСС брыжок, независимо от того, [bold]находитесь вы на нём или нет[/bold].

Шаттлы, приобритённые на Аванпосту Фронтира [bold]не могут[/bold] отправляться в экспедиции, но [italic]любые приобритённые шаттлы на [bold]Экспедиционной базе[/bold] могут[/italic].
Для этого вам нужно будет использовать [color=#a4885c]консоль утилизаторских экспедиций[/color] на борту вашего шаттла.

Чтобы отправиться на экспедицию:
- Пилотируйте свой корабль так, чтобы в каждом направлении оставалось по 200 м пустого пространства.
- Используйте [color=#a4885c]консоль утилизаторских экспедиций[/color].
- Выберите одну из пяти предложенных вам заданий.
- Обратите внимание на врага, условия, общее время и цели миссии.
- Пристегнитесь, чтобы не упасть во время БСС прыжка!

Советы для экспедиций:
- Начните с более простых миссий и постепенно переходите к более сложным по мере того, как вы будете лучше экипированы.
- У разных типов врагов разные сильные и слабые стороны. Варьируйте свое снаряжение, чтобы наилучшим образом справиться с каждым из них.
- Если вы не уверены в успехе задания, лучше не принимайте его.

Когда вы прибудете на место, вам скажут, в каком направлении находится цель.
Именно в том направлении будет находиться комплекс; вломитесь в него и выполните свою задачу.
Примечание: Север находится в верхней части экрана, если ваша камера выровнена по умолчанию. (NUMPAD 8).

Находясь на планете, вы не можете связаться с сектором Фронтира по рации.
Гарнитура не будет работать, если на вашем шаттле отсутствует [color=#a4885c]телекоммуникационный сервер[/color].
Обратите внимание, что [color=#a4885c]ручные рации[/color] могут работать без сервера.
</Document>
