<Document>
  # Утилизационные экспедиции
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSalvageExpedition"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="TelecomServerFilledShuttle"/>
  </Box>
  
  Отправляясь в экспедицию, ваш корабль совершит прыжок к планете, где вам предстоит выполнить задание за ограниченное время.
  Когда время истечет, корабль прыгнет обратно, [bold]независимо от того, на борту вы или нет[/bold].

  Корабли, купленные на Аванпосте Фронтира, [bold]не могут[/bold] отправляться в экспедиции, но [italic]любой корабль, приобретенный в [bold]Экспедиционной Базе[/bold], может[/italic].
  Вам понадобится использовать [color=#a4885c]консоль экспедиций[/color] на борту.

  Чтобы отправиться в экспедицию:
  - Пилотируйте корабль так, чтобы вокруг было 200 м свободного пространства в каждом направлении.
  - Воспользуйтесь [color=#a4885c]консолью экспедиций[/color].
  - Выберите одно из пяти предложенных заданий.
  - Обратите внимание на противника, условия, общее время и цели миссии.
  - Пристегнитесь к креслу, чтобы не упасть.

  Советы по экспедициям:
  - Начните с более легких миссий и переходите к сложным по мере улучшения снаряжения.
  - У разных типов врагов есть свои сильные и слабые стороны. Меняйте снаряжение для эффективной борьбы с каждым.
  - Если сомневаетесь в победе, лучше не ввязывайтесь в бой.

  По прибытии на место вам сообщат, в каком направлении находится цель.
  В указанном направлении будет здание; проникните внутрь и выполните задание.
  Примечание: Север находится вверху экрана при стандартном повороте камеры (по умолчанию клавиша: [color=#028ed9][keybind="CameraReset"/][/color]).

  На планете вы не сможете общаться по радио с остальным Фронтиром, а без установленного [color=#a4885c]телекоммуникационного сервера[/color] вы также не сможете использовать радио для связи с экипажем во время экспедиции.

  # Будьте готовы
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobBloodCultistZealotMelee"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobFleshGolemExpeditions"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobArgocyteEnforcerExpeditions"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobCarpHoloExpeditions"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobRogueSiliconHunter"/>
  </Box>
  Во время миссий на планетах вы столкнетесь с опасностями, начиная от неблагоприятной среды и заканчивая враждебной фауной, а также кровожадными культистами или неумолимыми автоматонами. Чтобы выжить и вернуться с добычей, вы должны быть готовы к предстоящим испытаниям. Вам понадобится правильное снаряжение и знание того, как и когда его использовать. И самое главное - вам понадобится помощь ваших товарищей по команде.

  # Снаряжение
  ## Опасности окружающей среды
  Первая опасность, с которой вы столкнетесь на планете - это [italic]сама планета[/italic]. Планетарные среды разнообразны: атмосфера и температура могут варьироваться - и то, и другое может быть опасным. [color=#a4885c]Консоль экспедиций[/color] даст вам примерное представление об условиях на планете в разделе [color=#a4885c]Модификаторы[/color] описания миссии. Эта информация поможет вам решить, какое защитное снаряжение для окружающей среды вам понадобится, если оно вообще понадобится.
  
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="FloorLiquidPlasmaEntity"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="FloorLavaEntity"/>
  </Box>
  [bold][color=#a4885c]Биомы:[/color][/bold]
  - [bold]Луга/Пещеры/Тени:[/bold] пока не замечено никаких опасностей.
  - [bold]Снег:[/bold] в этом биоме могут встречаться лужи жидкой плазмы. Прикосновение к ним вызовет возгорание.
  - [bold]Лава:[/bold] в этом биоме могут встречаться лавовые бассейны. Прикосновение к ним вызовет возгорание.

Если вы [italic]все-таки[/italic] загоритесь, не забудьте [bold]нажать на [color=#ee0000]иконку огня[/color][/bold], чтобы остановиться, упасть и перекатываться. Возможно, потребуется [bold]несколько попыток[/bold], чтобы потушить себя.
  
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskGas"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirTankFilled"/>
  </Box>
  [bold][color=#a4885c]Модификаторы качества воздуха:[/color][/bold]
  - [bold]Отсутствуют:[/bold] воздух безопасен для дыхания без использования системы внутреннего дыхания.
  - [bold]Опасная атмосфера:[/bold] от токсичной атмосферы до полного ее отсутствия. Необходимо использование системы внутреннего дыхания, а в экстремальных случаях - костюм для работы в открытом космосе или скафандр.
  - [bold]Нестабильная атмосфера:[/bold] атмосфера содержит газообразную плазму. Необходимо использование системы внутреннего дыхания. В зависимости от присутствия других газов, атмосфера может воспламениться и охватить всю планету.
  
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterWinterMiner"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitEVA"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitBasic"/>
  </Box>
  [bold][color=#a4885c]Температурные модификаторы:[/color][/bold]
  - [bold]Отсутствуют:[/bold] температура на планете теплая, специальное оборудование не требуется.
  - [bold]Низкая температура:[/bold] холодно, но терпимо. Рептилоидам рекомендуется носить зимнее пальто или скафандр.
  - [bold]Экстремальный холод:[/bold] температура близка к абсолютному нулю, требуется скафандр.
  - [bold]Высокая температура:[/bold] неприятно жарко, примерно 150 градусов по Цельсию. Необходимо термостойкое снаряжение или скафандр.
  - [bold]Экстремальная жара:[/bold] температура очень высокая, скафандр обязателен.
  
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Flare"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GlowstickBlue"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="FlashlightLantern"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Floodlight"/>
  </Box>
  [bold][color=#a4885c]Время суток:[/color][/bold]
  - [bold]Утро/День/Вечер:[/bold] естественного освещения на планете достаточно, источники света не нужны.
  - [bold]Ночное время:[/bold] полная темнота, для навигации по планете требуются источники света.
  
  [bold][color=#a4885c]Временные ограничения:[/color][/bold]
  - [bold]Спешка:[/bold] у вас будет меньше времени на выполнение экспедиции. Заранее расставьте приоритеты и избегайте замедления из-за тяжелого снаряжения.
  
  ## Инструменты
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Crowbar"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Wrench"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Wirecutter"/>
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesMeson"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Welder"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="RadioHandheld"/>
  </Box>
  Утилизация часто требует прокопаться через слои камней, чтобы добраться до заброшенного объекта, а также разобрать стены и окна, чтобы проникнуть в руины. Возможно, вам придется взломать обесточенные шлюзы или разобрать ценное оборудование, чтобы забрать его с собой. Инструменты могут облегчить сложные задачи, например, использование лома для взлома шлюзов (гораздо быстрее, чем руками), или сделать возможными невыполнимые задачи, например, бурение камней дрелью. Кроме того, такие инструменты, как портативная рация, могут обеспечить способ общения членов экипажа без телекоммуникационного сервера.
  
  Для получения более подробной информации см. статьи Руководства по [textlink="Инженерии" link="Engineering"] и [textlink="Строительству" link="Construction"].
  
  ## Медицина
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MedicatedSuture"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="RegenerativeMesh"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Tourniquet"/>
  </Box>
  Вы получите травмы. Точка. Знание основ медицинской помощи и наличие под рукой необходимых припасов может стать разницей между жизнью и смертью для вас или ваших товарищей по команде. 
  
  Перед отправлением в экспедицию подумайте о покупке медикаментов для типов повреждений, которые вы, вероятно, получите ([color=red]ушибы[/color] и [color=#ffa500]ожоги[/color]), а также средств для остановки [color=red]кровотечения[/color], таких как [color=#a4885c]марля[/color] или [color=#a4885c]эпинефрин[/color]. Базовые лекарства можно купить в торговых автоматах. Более эффективные, продвинутые лекарства труднее достать, но чаще всего их можно купить у других игроков, предоставляющих медицинские услуги.
  
  Помните, наличие медикаментов под рукой - это только половина дела! Не забудьте [textlink="изучить основы медицинской помощи" link="Medical Doctor"].
  
  ## Броня
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHelmetBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterArmorBulletproof"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterArmorReflective"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="RiotShield"/>
  </Box>
  В большинстве случаев вы не сможете избежать ударов. Ношение брони уменьшает получаемый урон, позволяя вам дольше оставаться в строю и давая шанс уйти и вылечиться. Поскольку разные типы врагов наносят разные типы урона, правильный выбор брони значительно повысит ваши шансы на выживание.
  
  Вот несколько примеров для вашего рассмотрения:
  - [textlink="Синдикатовские военно-морские силы" link="MobsExpeditionGuideSyndicate"] используют огнестрельное оружие, которое наносит [color=yellow]проникающий[/color] урон. Ношение брони с высокой устойчивостью к пробиванию (например, бронежилета) - хороший выбор.
  - [textlink="Мятежные силиконы" link="MobsExpeditionGuideSilicons"] в основном наносят [color=#ffa500]тепловой[/color] урон: ношение светоотражающего жилета - хороший выбор.
  
  ## Командная работа
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMemeNpcGood" Caption="хороший,"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMemeNpcBad" Caption="плохой,"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMemeNpcUgly" Caption="злой"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMemeNpcThatGuy" Caption="и этот парень"/>
  </Box>
Безусловно, ваш лучший шанс выжить в экспедициях - это ваши товарищи по команде. Вы можете [italic]знать[/italic], как лечить себя, но вы [italic]не сможете[/italic] этого сделать, если будете без сознания.
 
 <Box>
 <GuideEntityEmbed Entity="TelecomServerFilledShuttle"/>
 <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyCommon"/>
 </Box>
 <Box>
 <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetGrey" Caption="гарнитура"/>
 <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyMedical"/>
 <GuideEntityEmbed Entity="MedicalTrackingImplanter"/>
 </Box>
 
 Связь имеет решающее значение. Обязательно поддерживайте контакт с товарищами по команде, чтобы знать, чем они занимаются и когда им нужна помощь. Вам понадобится либо гарнитура и [color=#a4885c]телекоммуникационный сервер[/color] с установленными [color=#a4885c]ключами шифрования[/color], либо [color=#a4885c]портативные рации[/color] у каждого члена экипажа (убедитесь, что они включены!).

 Наличие [color=#a4885c]медицинского ключа шифрования[/color], установленного в вашей гарнитуре, сообщит вам, когда кто-либо с установленным [color=#a4885c]медицинским следящим имплантатом[/color] упадет в бою. Не оставляйте товарищей позади!
 
 ## Знай своего врага
 <Box>
 <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesHudMedical"/>
 <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesHudDiagnostic"/>
 </Box>
 Адаптивность - ключ к успеху: стратегии и тактики, которые работают против [textlink="ксеносов" link="MobsExpeditionGuideXenos"], могут не сработать против [textlink="наемников" link="MobsExpeditionGuideMercenaries"], и наоборот. Записи в Руководстве о враждебных сущностях могут дать некоторое представление о том, чего ожидать на планете, но они [italic]не могут[/italic] заменить опыт из первых рук. Вместо этого спускайтесь на планету, утилизируйте все, что сможете, и встречайте опасность лицом к лицу. Богатства не будут ждать вечно!
 
</Document>