<Document>
  # Пилотирование
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerShuttle"/>
  </Box>
  Чтобы управлять шаттлом, вам сначала нужно нажать на [color=#a4885c]консоль шаттла[/color] в кабине пилота. После нажатия на консоль шаттла вы должны увидеть радарный обзор пространства вокруг вашего шаттла.

Недавно приобретенные шаттлы пристыкуются к Аванпосту Фронтира. Чтобы воспользоваться ими, пожалуйста, следуйте этим инструкциям::

- Сообщите людям, что вы отстыковываетесь, используя диспетчерский радиоканал (:д). Назовите имя вашего шаттла, который можно найти на навигационном экране (например, "Пионер NX-123 отстыковывается").
- Перейдите на вкладку "DOC", отстыкуйте все воздушные шлюзы, которые пристыкованы к станции.
- Вернитесь на вкладку "NAV".

- Для перемещения шаттла используются следующие элементы управления по умолчанию (для QWERTY-клавиатуры):

-[color=#028ed9]W & S[/color]: Двигаться вперёд и назад.
-[color=#028ed9]A & D[/color]: Двигаться влево и вправо.
-[color=#028ed9]Q & E[/color]: Повернуться налево и направо.
-[color=#028ed9]Spacebar[/color]: Замедлиться. Можно удерживать, чтобы полностью остановить шаттл.
-[color=#028ed9]Удержание Spacebar + Любая клавиша управления[/color]: Медленное движение и вращение.

# Стыковка!
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlassShuttle"/>
  </Box>
  [bold]Перед стыковкой вашего шаттла с:[/bold]
- [bold]Другим шаттлом[/color][/bold], лучше всего объявить о своем намерении состыковаться по каналу связи (:д).
- [bold][color=#ffd700]Аванпостом Фронтира[/color][/bold], остановитесь в 200 метрах от аванпоста, запросите разрешение на стыковку у диспетчера управления движением (STC) по диспетчерскому каналу (:д).
- [bold][color=#ffa500]Другой станцией[/color][/bold], стыковка осуществляется в порядке живой очереди. Пожалуйста, будьте вежливы и по возможности оставляйте свободное место.

Чтобы пристыковать шаттл:
- Подлетите к цели так, чтобы несколько ваших стыковочных шлюзов находились рядом с несколькими стыковочными шлюзами цели.
- Когда вы окажетесь совсем близко, нажмите на вкладку "DOC", чтобы рассмотреть всё поближе.
- Находясь рядом со шлюзом, вы можете нажать «Пристыковаться», когда он будет выделен, чтобы пристыковаться к цели.
</Document>
