<Document>
# Верфи "Новые рубежи"

Для содействия развитию Фронтира, шаттлы от NanoTrasen и его дочерних компаний могут быть арендованы вами для использования.
Все аренды действительны на одну смену. Арендованные шаттлы возвращаются NanoTrasen в конце смены.
Стоимость шаттлов возвращается покупателю при завершении аренды через консоль верфи.
Чтобы избежать потерь, [bold]убедитесь, что вы завершили аренду перед окончанием смены[/bold].

## Консоль верфи
<Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PassengerIDCard"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SpaceCash1000"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerShipyard"/>
</Box>
Чтобы арендовать шаттл:
- Извлеките ID-карту из вашего PDA.
- Вставьте ID-карту в незанятую [color=#cccc00]консоль верфи[/color].
- Используйте консоль верфи, чтобы открыть ее интерфейс.
- Выберите шаттл, который хотите арендовать.
- Нажмите кнопку «Купить» на консоли.
- Нажмите кнопку «Извлечь», чтобы удалить вашу ID-карту из консоли.
- Вставьте ID-карту обратно в ваш PDA.

Поздравляем, теперь вы капитан собственного шаттла!

Чтобы завершить аренду:
- Убедитесь, что ваш арендованный шаттл пришвартован к Аванпосту Фронтира.
- Убедитесь, что на борту шаттла никого нет.
- Извлеките ID-карту [bold]использованную для покупки шаттла[/bold] из вашего PDA.
- Вставьте ID-карту в незанятую [color=#cccc00]консоль верфи[/color].
- Используйте консоль верфи, чтобы открыть ее интерфейс.
- Нажмите кнопку «Продать» на консоли. Стоимость будет зачислена на ваш банковский счет.
- Нажмите кнопку «Извлечь», чтобы удалить вашу ID-карту из консоли.
- Вставьте ID-карту обратно в ваш PDA.

## Снабжение
<Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerCaptain"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SuitStorageBase"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerParamedic"/>
</Box>
Шаттлы оснащены инструментами и припасами, необходимыми для выполнения одной или нескольких задач на Фронтире (например, добыча полезных ископаемых, исследования, медицинская помощь, услуги питания).

Шаттлы, особенно большие, лучше работают при наличии экипажа. Ознакомьтесь с разделом [bold]Найм[/bold] для получения дополнительной информации.
Космос — одинокое и опасное место, и вам будет намного лучше работать с экипажем.


</Document>
