<Document>
  # Термоэлектрический Генератор (ТЭГ)

  Термоэлектрический Генератор вырабатывает энергию за счет теплообмена между горячими и холодными газами. На станции горячий газ может быть добыт из газодобытчика, например пара, или в результате сжигания плазмы. Другой же газ можно охладить с помощью охладителя или через космос, используя радиаторы.

  Работа ТЭГа, по большей части, опирается на атмосферный трубопровод и его настройку. Самым важным и особенным компонентом является ядро, в котором и происходит реакция, всё остальное - выстраиваемое атмосферное оборудование. Важно, что схема постройки ТЭГа может быть разной в зависимости от станции и навыков Атмос-техника, однако общие компоненты обычно одинаковы.

  ## Генератор

  Сам главный генератор представляет собой конструкцию, состоящую из 3 частей: центрального генератора и двух циркуляционных насосов, расположенных таким образом:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="180" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCenter" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  Насосы принимают горячий или холодный газ и пропускают его через машину для теплообмена. Затем газ выходит на другом конце насоса. Генератор вырабатывает энергию и выдает её по высоковольтному проводу.

  Обратите внимание, что насосы являются [color=#a4885c]направленными[/color]: они пропускают газ только в одну сторону. Вы можете увидеть это направление в игре, осмотрев их. На входе и выходе требуется разница давлений, поэтому обычно предусмотрены насосы, которые необходимо включать.

  Неважно какая сторона будет горячей, а какая холодной, необходима лишь разница в температуре между ними. Газы в двух "контурах" никогда не смешиваются, между ними происходит только обмен энергией. Горячая сторона будет охлаждаться, холодная - нагреваться.

  ## Трубопровод

  Здесь присутствуют только 2 вещи, о которых нужно беспокоиться: Горячий контур (где циркулирует раскалённый газ), и холодный контур (где циркулирует отработанный охлаждённый газ, который после утилизируется в космос или снова запускается в цикл). Важно, чтобы [bold]трубопроводы НЕ смешивались[/bold], так как в ТЭГе между ними должно передаваться только тепло.

  # Горячий контур

  Как сказал однажды один мудрец: [color=#a4885c]"Лучший способ сделать что-то горячим - поджечь это"[/color]. Чтож, возможно не всегда это самый лучший вариант, но к счастью в вашем отделе есть всё необходимое, чтобы делать это с умом.

  As stated above, there are many different layouts one can follow to heat up (or cool down) gases; this part of the guide will cover 2 common methods one will often see for the hot loop when the TEG is setup: [color=#a4885c]The Pipe Burn[/color], and [color=red]the Burn Chamber[/color].

  Side note: Plasma fires burn relatively cool compared to, for example, Tritium fires. It may be viable to extract Tritium from an extraction setup (using a 97/3 ratio of O2/Plasma) and react it with Oxygen to get truly hellish temperatures for power. Although, this is just a recommendation; I'm not ya mum.

  ## The Pipe Burn

  Also known as the naive method, this is generally discouraged when working for efficiency. However, if all you need is a smidge of power to run the station, and you don't feel like setting up the burn chamber, this method will do.

  [color=#444444]TODO: Remove this section when atmos pipes are updated to have pressure/temperature limits in a future atmos refactor.[/color]

  Most (if not all) pipe burns follow this general layout:
  <Box>
    Gas input -> High-pressure pump -> Pipe segment (with heater) -> Low-pressure pump -> Circulator
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-3"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHeaterEnabled" Caption="" Rotation="180" Margin="0"/>
  </Box>
  - The Gas input is pretty self-explanatory; this is where you will input the O2-Plasma mix to be burnt. A 2:1 (67/33) ratio of Oxygen to Plasma is recommended for the hottest burn.
  - The High-pressure pump serves 2 purposes; first, it prevents the burn from backwashing into the supply pipe, which would be.. bad, for many reasons. Second, it maintains a positive pressure in the following pipe segment, which is important to allow the burn to continue, especially since hot gases expand.
  - The Pipe segment is where the burn actually occurs; to start it off, one can use a heater to increase the temperature up to the ignition temperature of Plasma. Afterwards, the reaction should be self-sustaining, so long as the Pressure and Moles supplied remains high enough. [color=#a4885c]Be warned[/color]; if you wish to remove the heater, it will carry some of this superheated gas with it, transferring it to the next pipenet you connect it to. Best to space the gas through a space vent, if you must.
  - The Low-pressure pump (whose pressure should be [italic]slightly lower[/italic] than the input pump) prevents [italic]all[/italic] the gas from passing through the circulator, which could result in the loss of the Moles required to sustain a burn.
  - The Circulator is where this generated heat will flow to the cold loop; afterwards, feel free to space the waste gases.

  Note: Pressure pumps are used here as, while they pump on pressure (not flow-rate, which is comparatively faster), they are a bit easier to control when it comes to the limited Plasma supply on-station. However, the steps shown can be followed with volumetric pumps too.

  ## Камера сгорания

  Камера сгорания - ещё один способ нагрева газа, который, впрочем, обычно используется для других целей.

  На многих (если не на всех) станциях камера сгорания отделена от Атмосферного отдела космосом. Сама камера состоит из 3(+1) важных частей:
  - Инжектор/Пассивная вентиляция
  - Отвод в космос
  - Массив скрубберов

  Here is one layer of an example setup: (pipes can and do need to be layered under the scrubbers below to connect them!)
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BlastDoorOpen" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPassiveVent" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  Через инжектор-форсунку (или пассивную вентиляцию) в камеру сгорания поступает смесь газа, состоящая из плазмы и кислорода, в соотношении 70/30 соответственно. Далее он поджигается при помощи любого источника огня, начиная от сварки и фальшфейера, заканчивая специальными воспламенителями.

  Между пассивной вентиляцией и инжектором есть заметная разница: инжектор воздуха может нагнетать воздух только до [color=#a4885c]9 МПа[/color], чего можно легко достичь при хорошем горении. В идеале замените инжектор на пассивную вентиляцию, подключенную к объёмному насосу.

  Массив скрубберов отфильтровывает все сгоревшие газы и направляет их через ТЭГ. Заметьте, что использование стандартных настроек скрубберов - плохая идея, так как ценная плазма тоже будет отфильтрована.
  Вместо этого используйте мультитул (или конфигуратор сети), чтобы подключить все скрубберы к близлежащей воздушной сигнализации и установите настройки скрубберов воздушной сигнализации так, чтобы они пропускали всё, кроме кислорода и плазмы, а также отсасывали воздух. Это обеспечит сбор и передачу в ТЭГ максимального количества тепла.

  Важно, что многие настройки - ситуативны. Вы сами вольны менять схемы и конструкции камеры сгорания под собственные нужды. Если вы можете сделать её более действенной - замечательно! Я вам не мамочка, чтобы командовать как и что делать.

  # Холодный контур

  Для работы ТЭГа, кроме Горячего контура, также необходимо настроить и Холодный. Тем не менее, Холодный контур обычно менее технологичен, чем Горячий; на самом деле "холодным" он должен быть лишь относительно, важна лишь весомая разница между температурами в насосах, так что подойдёт и комнатная температура.

  Существует 2 основных метода, используемых в Холодном контуре: Водяное охлаждение и Морозильный цикл

  ## Водяной охладитель

  Относительно простой метод, очень схожий со схемой в Горячем контуре (так как работают они по одному принципу), заключающийся во взятии бесполезного газа из газодобытчика и/или собранных "мусорных" газов со станции и пропустить их через насос ТЭГа, а после выпустить в космос. Это достаточно дешёвый и простой метод, жертвующий эффективностью генератора.

  Настройка такой системы настолько проста, что справился бы даже Гамлет! Просто возьмите газ, пропустите его через насос и сбросьте в космос.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPassiveVent" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>

  [color=#444444]TODO: Remove this section when gas miners are removed in a future atmos refactor.[/color]

  ## Coolant Array

  This is the default method for the Cold Loop you will see on a variety of stations. Being of moderate complexity and having no losses of any resource, this [color=#a4885c]should[/color] be the main method of cooling down the TEG. However, most stations at the moment somehow have their heat exchangers hooked up wrong (or suggest incorrect piping), reducing efficiency greatly. [color=#444444](Thanks a bunch, NT!)[/color]

  To use heat-exchangers properly, they must be setup in [color=#a4885c]parallel[/color], not in series (like what you see on most stations). A gas pump at max pressure should be placed after, and a volumetric pump before the heat-exchangers.
  The flow-rate of the volumetric pump should be set using the following formula:
  <Box>
    [color=cyan]( 200 / number of heat-exchangers )[/color] L/s.
  </Box>

  Simply speaking, the Coolant Array consists of 3 major parts: An input connector port, a few pumps and the heat-exchanger array out in space. It can be setup like so:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCenter" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>

  - Connector Port: Use this to input a gas with high heat capacity; most of the time, Plasma or Frezon is used to do so, as they both have very high specific heat capacities (although most any gas will do). (Yes, Plasma =/= Hot. You can cool it down, and it acts as a really good heat exchange medium.)
  - Input/Output Pumps: Used to make sure gas keeps flowing through both the Circulator and the Heat-Exchanger array. As the gas cools down and heats up (and as it flows through the Exchanger), pressure must be applied for it to keep flowing.
  - Heat-Exchanger: Basically, just a bunch of heat-exchanger pipes in space. Not much to say, besides the fact that it cools down the gas inside it. Make sure the heat-exchangers are [color=#a4885c]placed on lattice, not plating[/color]! Otherwise, the heat-exchange efficiency will be greatly reduced, as the heat-exchangers aren't directly exposed to space below them.

  ## The Freezer Loop

  Most of the time, you will see this method being used in efficient TEG setups. It's basically just the Coolant array, but replacing the Heat-Exchangers with a freezer. Even though the freezer does use power, it is only a small fraction of what the TEG can generate, and it's better than the default Coolant array at the moment, so go fish.

  Just follow the steps for the Coolant array, but use a freezer in place of the Heat-Exchangers. As so:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Caption="" Rotation="0" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>

  Опять же, вы можете использовать Плазму и Фрезон в контуре для большей эффективности (хотя подойдёт в целом любой доступный газ).
</Document>
