<Document>
# Криогеника
Криогеника может быть немного сложной для понимания, но, надеемся, быстро пробежавшись по этой схеме, вы научитесь с ней работать! Итак, давайте рассмотрим, что делает каждая часть:

- Ввод воздуха: воздух поступает сюда через дистру или воздушный резервуар, давая тем, кто находится внутри, возможность дышать, а морозильной камере - охлаждать.
- Газовый насос: ограничивает давление в сети, чтобы те, кто находится внутри, не раздавило давлением.
- Охладитель: Охлаждает воздух и, как следствие, пациентов внутри, чтобы криоксадон мог активироваться.
- Газовые фильтры: Удаляют отработанные газы (диоксид углерода и оксид азота) из сети.
- Вывод воздуха: Отработанные газы уходят здесь либо в канистру, либо в сеть отходов.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CryoPod" Caption="cryo pod" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Rotation="0"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="270"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="air out" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="air in" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
</Box>

Не каждая сеть будет выглядеть так, но, надеемся, этого достаточно, чтобы дать вам основное представление о том, как она функционирует.

Важно отметить, что зимняя одежда (и скафандры) сделает криогенную обработку менее эффективной или совсем неэффективной. Перед помещением людей в капсулу обязательно снимите одежду с защитой от холода.

## Использование капсулы
Как только все будет готово, вам нужно будет использовать криогенные препараты. Все они перечислены ниже. Эти препараты обеспечивают заживление, когда пациент находится в охлажденном состоянии, и их следует помещать непосредственно в капсулу с мензуркой. Пожалуйста, обратите внимание, что пациенты не начнут выздоравливать, пока не достигнут соответствующей температуры. Возможно, будет полезно немного подождать, прежде чем помещать мензурку внутрь капсулы.

## Additional Information:

Стандартное давление для газового насоса составляет 100,32 кПа. Криогенные препараты работают при температуре ниже 213 К (для оппозидона - 150 К), но для ускорения замораживания обычно устанавливают морозильную камеру на 100 К.

Криокапсулы отфильтровывают каждый криогенный препарат из мензурки и вводят пациенту небольшое, равномерное количество каждого из них. Это позволяет в два раза повысить эффективность введения препарата по сравнению с методами инъекционного или перорального введения.

<GuideReagentEmbed Reagent="Aloxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Cryoxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Doxarubixadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Necrosol"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Opporozidone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Stelloxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Traumoxadone"/>

</Document>
