<Document>
  # Криминальные записи
  Система учета судимостей доступна в отделе безопасности каждой станции. Она служит для отслеживания и управления криминальной историей и статусом любого члена экипажа.

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCriminalRecords"/>
  </Box>

  Любой желающий может открыть пользовательский интерфейс консоли, но изменять какие-либо настройки могут только пользователи, имеющие доступ к системе безопасности.

  Пользовательский интерфейс состоит из следующих элементов:
  - Строка поиска, рядом с которой есть фильтр, позволяющий отфильтровать членов экипажа по их именам, отпечаткам пальцев или ДНК.

  - В декларации указан список всех членов экипажа. Выбрав одну из записей, вы увидите данные о судимости этого члена экипажа. Список можно отфильтровать с помощью строки поиска, поэтому не забудьте очистить ее, если хотите просмотреть общий обзор.

  - Сами судимости

  В разделе записи вы можете:
    - Смотреть информацию о члене экипажа, связанную с безопасностью, такую как его имя, отпечатки пальцев и ДНК.

    - Изменить статус безопасности на [color=gray]Нет[/color], [color=yellow]Разыскивается[/color] и [color=red]Задержан[/color]. При установке значения "Разыскивается" вам будет предложено указать причину.

    - Если вам интересно, вы можете найти причину под выпадающим списком статуса.

    - Как только кто-то будет арестован, обновите его статус на консоли, чтобы все знали, что его больше не нужно арестовывать.

    - После того, как они отбудут свой срок, освободите их и измените их статус на "Нет", чтобы никто не подумал, что они сбежавшие заключенные.

    - Открыть окно "История преступлений", чтобы проверить или изменить ее.

  В окне "История преступлений" перечислены чьи-либо преступления, и её можно изменить несколькими способами:
    - Автоматически, просто присвоив кому-либо статус "арестован". В поле "АРЕСТОВАН" будет добавлена причина, чтобы было проще просматривать автоматические записи.

    - Добавьте новую строку, нажав "Добавить" и написав что-нибудь в поле ввода. При добавлении записи не забудьте указать преступление и срок наказания, консоль автоматически ставит время смены, так что вам не придётся это делать!

    - Выберите ненужную строку истории и нажмите "Удалить", чтобы удалить ее. Это отлично подходит для очистки ваших записей от нежелательной информации о проделках клоуна с украденными идентификаторами.

  Теперь вы можете стать тем администратором, которым всегда хотели быть.
</Document>
